\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Nehmt Abschied, Br"uder}
\index[in]{Nehmt Abschied, Brüder}

\begin{tabbing}
1. Nehmt \=Abschied, Br"uder, \=ungewiss ist \=alle Wieder\=kehr,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf F\\
1. Nehmt Abschied, Br"uder, ungewiss ist alle Wiederkehr,\\

die \=Zukunft liegt in \=Finsternis und \=macht das Herz uns \=schwer.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
die Zukunft liegt in Finsternis und macht das Herz uns schwer.\\ \\

Ref.: \=Der \=Himmel w"olbt sich \="ubers Land, \=ad\=e, auf Wieder\=seh'n.\kill
\>\bf F\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\>\bf F\\
Ref.: Der Himmel w"olbt sich "ubers Land, ade, auf Wiederseh'n.\\

\ \ \ \ \ \ \ Wir \=ruhen all in \=Gottes Hand, Gut \=Pfad, auf Wieder\=seh'n.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
\ \ \ \ \ \ \ Wir ruhen all in Gottes Hand, Gut Pfad, auf Wiederseh'n.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Die \=Sonne sinkt, es \=steigt die Nacht, ver\=gangen ist der \=Tag,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf F\\
2. Die Sonne sinkt, es steigt die Nacht, vergangen ist der Tag,\\

die \=Welt schl"aft ein und \=leis' erwacht der \=Nachtigallen \=Schlag.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
die Welt schl"aft ein und leis' erwacht der Nachtigallen Schlag.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Nun \=ist in jedem \=Anbeginn das \=Ende nicht mehr \=weit,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf F\\
3. Nun ist in jedem Anbeginn das Ende nicht mehr weit,\\

wir \=kommen her und \=gehen hin, und \=mit uns geht die \=Zeit.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
wir kommen her und gehen hin, und mit uns geht die Zeit.\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Nehmt \=Abschied, Br"uder, \=schlie"st den Kreis, das \=Leben ist ein \=Spiel,\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf C\>\bf F\\
4. Nehmt Abschied, Br"uder, schlie"st den Kreis, das Leben ist ein Spiel,\\

nur \=wer es recht zu \=spielen wei"s, ge\=langt ans gro"se \=Ziel.\kill
\>\bf C\>\bf G\>\bf F\>\bf C\\
nur wer es recht zu spielen wei"s, gelangt ans gro"se Ziel.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: Robert Burns (1759-1796), schottisches Volkslied;\\
dt. Text: Claus Ludwig Laue\\
FA: 161 GB: 327 LB: 246 TS: 415 PI:\checkmark
\end{angaben}

\newpage

\index[in]{Die Herrlichkeit des Herrn}
\index[vw]{Tischlieder!Die Herrlichkeit des Herrn}

\begin{tabbing}
\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\\ \\
\ \\\ \\\ \\\ \\

Die H\=errlichkeit des H\=errn bleibe \=ewiglich!\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf G A$^7$ D\\
Die Herrlichkeit des Herrn bleibe ewiglich!\\

Der Herr freue s\=ich Seiner \=Werke!\kill
\>\bf A\>\bf G A$^7$ D\\
Der Herr freue sich Seiner Werke!\\

Ich will singen dem H\=errn mein L\=eben l\=ang,\kill
\>\bf A\>\bf G A$^7$ \>\bf D\\
Ich will singen dem Herrn mein Leben lang,\\

ich will loben meinen G\=ott, so l\=ang \=ich b\=in.\kill
\>\bf A\>\bf G\>\bf A$^7$\>\bf D\\
ich will loben meinen Gott, so lang ich bin.\\

\tiny{Worte: nach Psalm 104 - Weise Christoph Lehmann}
\end{tabbing}
